【2021年】【0223 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

是日出席代表：衞生防護中心傳染病處主任張竹君、醫院管理局總行政經理（病人安全及風險管理）何婉霞

Hi

上榜屋邨/住所 (599J)
-政府宣佈如一棟樓有一個單位有確診個案 或 有污水樣本檢測持續呈陽性，政府就會刊憲要求曾經逗留喺有關住所超過兩個鐘嘅人強制檢測

強制檢測令仍然生效：
2月23號或之前要驗
葵涌葵聯邨聯欣樓
粉嶺皇府山第5座
觀塘翠屏（北）邨翠楠樓高座
深水埗福華街48A-48B號及石硤尾街27-29號
將軍澳尚德邨尚信樓
黃大仙慈正邨正怡樓

2月24號或之前要驗
馬鞍山恆安邨恆海樓
元朗八鄉橫台山永寧里328A號
北角堡壘街偉文大廈
鰂魚涌康怡花園D1座
筲箕灣東盛苑
香港仔華貴邨華禮樓
屯門澤豐花園澤民樓

Hello everybody

599J強制檢測途徑：
（一）於流動採樣站接受檢測服務（名單及服務對象：）[中資]
（二）於社區檢測中心接受檢測服務（名單：）[中資]
（三）於121間郵政局、20個港鐵站設置的自動派發機或醫院管理局47間指定普通科門診診所索取深喉唾液測試樣本收集包，並把樣本交回指定樣本收集點（派發點及時間，以及樣本收集點及時間：）[難確定，或有中資]
（四）於醫管局普通科門診診所按照醫管局醫護人員的指示接受檢測
（五）自行安排接受由衞生署認可，並可就檢測結果發出電話短訊通知的私營化驗所提供的檢測（名單：）
（六）使用衞生防護中心派發到相關指明地方的樣本瓶（如適用），並按有關指示交回已採樣本的檢測樣本收集瓶。

樓豬好

大

武肺民間資訊

※確診個案資料，夜晚9點打後去依度等佢update，記得揀啱日子

確診個案到訪地點 (夜晚先update)
(想睇以前嘅可以自己改PDF個日期)

基本料：
※截至尋日午夜12點 有10884宗確診+1宗疑似確診個案(#97)，累計10885宗

香港確診個案 (2021年)
※0101 0000 to 0131 2359 確診個案：8888 → 10486 (+1598)
※0201 0000 to 0222 0000 確診個案：10486 → 10884 (+398)

香港確診個案 (2020年)
※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0731 2359 確診個案：1205 → 3397 (+2192)
※0801 0000 to 0831 2359 確診個案：3397 → 4822 (+1425)
※0901 0000 to 0930 2359 確診個案：4822 → 5097 (+275)
※1001 0000 to 1031 2359 確診個案：5097 → 5330 (+237)
※1101 0000 to 1130 2359 確診個案：5330 → 6396 (+1066)
※1201 0000 to 1231 2359 確診個案：6396 → 8888 (+2492)

天天

jihihi

互動圖表

互動地圖

Bingo紙

Pig

ji

真係好似大波驊

返海港政府大樓開

long time no see ee

long time no see

君君：終於唔洗特登過海

又驗澤民樓

中中hihi

要過海喎！

Des voeux road central

講還講唔好貼圖

12

>10prelim

2021年2月22日00:00:00至23:59:59，多12宗確診個案

有加密的

bunbun

係喎 傻咗

1宗輸入
11宗本地 (8宗本地有關連個案 3宗源頭不明)

2021年2月22日00:00:00至23:59:59，多12宗確診個案

1imported
8linked
3unlinked
>10prelim

過多一星期又會升返 新年d人不停聚

25% unlinked

有疫苗打今次實無事啦

咁少

源頭不明又係三成多！！！

unlinked
1 廚房 荃灣大壩街火山燒廚房
1 not in employed
1 電話sale屎 牛頭角創業街building

Chung

其中一單喺荃灣火山燒廚房做

睇左火燒山

+1

一單sales
牛頭角創業街

升一兩日有鬼用, 根本只要唔開酒吧PARTY ROOM 就唔會大爆
一日十宗果D 由佢啦

linked
1 樂意學校student
2 樂意學校student family
total 10
3 student
3 staff
4 family

燒山

Me 2

明愛樂義學校多幾單

幾多特殊學校中。。。

599J linked
環海東岸1C

599J+4

又話乜撚疫情反彈 之前下降咁多係因為農曆年假冇乜人檢測

成班專家都鬼黎 成年都唔比香港人放鬆下

又安心出行又檢測又打疫苗，最後咪又係搵人放番毒入黎香港。

跟住又話香港人不合作所以攪到疫情又嚴重番。

唔好以為乖乖地裝咗安心出行就無事呀，佢遲啲放番啲病毒入黎，又大條道理懶有Point咁收緊法例...............

周圍都可以食野，除咗食店。
周圍都可以做Gym，除咗Gym房。
周圍都可以睇戲，除咗戲院。
周圍都可以做美容，除咗美容院。
周圍都可以打波，除咗球場。
周圍都可以跑步，除咗運動場。
周圍都可以飲酒，除咗酒吧。
周圍都可以上堂，除咗學校。
周圍都可以打機，除咗機舖。
周圍都可以開P，除咗Party Room。
周圍都可以封，除咗封關。
周圍都可以睇書，除咗圖書館。
周圍都可以打麻雀，除咗麻雀館。
周圍都可以唱歌，除咗K房。

諗到再加。

記住呢個係全香港人既春袋，港共一定會渣住有排玩，佢係唔會咁易放過香港人既。

所以裝唔裝安心出行，用你自己個腦諗清楚。

松松

其實科興得果6成
打左又唔係唔會感染, 只係減輕下重疫
但就算中左, 而家都係無病徵
咁打黎做乜9

初步有幾單unlinked

快手講埋你聽日又可以休息

打BioNTech

遲咗入

拜年活動

累升

藍屍：50%+50%=100%

我有加密你冇加密

加密啦

unlinked 04
22歲男 太子花店賣花

頂！！！

unlinked 05
文員

花墟?

講哂unlinked聽日又休息啦

prelim unlinked
－M63 布袋澳村海鮮島 driver family member prelim
－旺角帝京餅店sales 0215 symptoms 0216 lastday 入咗ICU 住沙田
－M58 九龍灣文職 住華貴邨 0217 symptoms 0222 lastday 新年前後有拜年
－M22 0211 喉嚨痛 0210－0213 花墟花店賣花 住福華街唐樓
－土瓜灣上鄉道文員 0222 鼻水 0223 lastday 住東旭苑東曉閣
成日test 0222 －－ 0223 ++

情人節買花送肺炎

葛量洪親戚 冇戴口罩

開心share

布袋澳海鮮島山卡罅到

循例屌晒cctvb 支那01 白粉報 鳳凰衛視 點新聞全家先，祝你地新一年全家生cancer中武肺入醫院畀車撞爆炸就地火化

唔係政總？

隔日開

聽日多，5單

真係有個島

－不確定 F26 住朗屏邨 頻密要做洗腎去屯門 MONDAY test
last test not confirmed hosp test－－

環海東岸A, B, C 3座都相連互通, 係成個屋苑都要599J?

講完都唔知係邊度

初步咁多unlinked

終於冇祝大家新年快樂

26歲要頻密洗腎

華貴邨琴日已經有個案

Ki

爆完唔使開

大坳門再入

ki

D收音咁奇怪

太子花墟18號 0202－0213

海鮮島係餐廳名

幾時有返火山腦魔真係冇公仔表達到個意思

繽紛時刻

尾聲

一名居於香港仔華貴邨華禮樓的61歲女患者，則曾光顧灣仔麗駿酒店味苑。

希望

屎忽island

封村未

佐敦文苑樓
黃大仙金橋大廈
荃灣中心南寧樓

又文苑樓

牙霞今日著婆仔鞋牙

帝京餅店sales
0215 symptoms
0217 私家醫生 test++
0222 私家醫生>>WALES test++

想問下 " 2.冇病徵可以去社區檢測中心
($240一次 詳情：)" 呢句$240係咪outdate? 應該係免費？

咁點解第一次樣本陽性都無入到院

九龍城崇安街「環海．東岸」1C座

佢第一次test未有result定點

2次都係pos？
冇人拉佢入院？？

睇黎冇拜年群組

推, 有冇人問

宜家唔再封區？

Wa diu

放上程式

屌呀！
咪放大圖！！

屌那星張圖淨係係呢個POST出現咗幾多次

CCTVB死全家

3次

要唔要4次

暴露屎

疫苗接種計劃星期五展開，政府指截至下午4時，未來兩星期的疫苗接種預約已額滿，共有約7萬名市民在網上預約接種第一劑和第二劑疫苗。政府發言人感謝市民對接種計劃的支持，稍後會公布接種的最新安排。

公務員事務局長聶德權視察中央圖書館的疫苗接種中心後表示，今日有約110名市民，因系統出錯而預約到中央圖書館的接種中心接種疫苗。他表示，5間接種中心每間每日最多可為2500人接種，運作初期只會開放部分預約名額，希望留有彈性，容納更多首次接種人士的預約，亦希望盡快開展私家醫生接種。

聶德權又指，BioNTech復必泰疫苗，預期在今個星期稍後到港，可能是一兩日內的事。

原文網址：

又問趨勢

選舉事務處？

要強制撩鼻嘅群組例如餐飲業員工 呢三個月如果上網預約左先就唔洗錢

九龍灣個位

邊位手足成日負皮

已經好多個月

肯定係君君

有冇咁快手

有2個負皮

因為有成 20000, 18000 檢測 , 所以驗耐咗

唔係好明，呢個link入面無提過$240 ge?

另一個係腦魔

全港一日?

19號test
22號收report

pk

Mandy

In Q&A

唔係強檢梗係要俾錢

喺唔同嘅post見過好多次
唔係骹主就係姐姐

原

喂太子道18號no such address喎

新年群組去咗邊

有冇講點解條友第一次test++
都冇人拉佢入院既？

HA：尋日早上9時至今早9時多28宗呈報個案
230人仍留院+AWE
23人出院
17人危殆
12人嚴重

隔離/負壓病床 1224張 使用率56%
隔離/負壓病房 677間 使用率70%

華貴邨 華賢樓
(not yet fact check)

佢後尾先收到報告

thanks , 咁有句 "除流動採樣站外，受檢人士亦可選擇到全港各區任何一間社區檢測中心接受檢測服務，費用全免。" 咁中心點check係咪受檢人士？

19號test
22號夜晚收report
咁真係唔關病人事

如果大廈類強檢，點證明自己係強檢而免費？

正苦部門出黎解釋下

可能要俾地址？我唔肯定 我估佢都係9做

袋住張address proof出街

是日599J
佐敦文苑樓
黃大仙金橋大廈
荃灣中心南寧樓
九龍城崇安街「環海．東岸」1C座

聽日599J
1.柴灣杏花邨 (冇講邊幢)
2.沙田 (冇講邊度)
3.香港島華貴邨 (冇講邊幢)
4.福華街一幢唐樓
5.筲箕灣東旭苑東曉閣
6.元朗朗屏邨 (冇講邊幢 不確定case)

杏花邨應該又係26座（布袋澳個位）

係咪要出report 果隻$240 自願自費檢測？？
外遊用/俾老細用.....etc

鴨嘴獸幾時出去封街

新蒲崗唐樓有入波

有無記者問君君會打科興定BioNtech??

佢會答你未得閑去打

華貴應該係華禮樓，噚日有區議員講咗呢棟有初步

華禮係之前
牙康最新post講係華賢

農曆年假個個站都排到仆街, 點會冇乜人檢測

sor 唔太update

布袋澳好似得兩間海鮮酒家

有人話唔駛proof，自稱自己住強檢區就免費，可能呢期少人驗，無check得咁緊？

黃店

Check 乜鬼丫，好多廢老為左盒口罩日日落去檢測
同埋唔係去過2個鐘都要做咩？

好似係, 要出report 要$240。

有親戚試過佢本身住隔離條屋苑，然後走左過黎臨時檢疫站檢，又過到俾佢檢喎。。。。

商機

我諗官方係"來者不拒"，佢set好哂場地，檢多d都無咩所謂吧。

官：是撚但啦，反正都係燒庫房啲錢

街站唔收錢呱，當然唔會有個D健康碼報告啦

傳今晚封新蒲崗

今日冇咩豬氣，話哂聽日源頭不明都成6宗

政府就新蒲崗指明「受限區域」作出限制與檢測宣告及強制檢測公告
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府今日（二月二十三日）引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（第599J章），作出限制與檢測宣告（下稱「相關宣告」），自下午八時三十分起限制在新蒲崗指明「受限區域」（即新蒲崗錦榮街6-24A號金橋大廈和錦榮街1-33號及衍慶街5-7號東誠大廈，見附件）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。政府目標是在明日（二月二十四日）上午約七時左右完成此行動，以達致「同心抗疫，小區『清零』」的目標。

政府發言人表示：「根據第599J章，政府可按防疫需要，作出限制與檢測宣告。由於金橋大廈近期出現確診個案，加上上述兩幢大廈樓齡較舊，分間單位（劏房）情況普遍，經評估後相關區域感染風險有機會較高，政府決定就相關區域作出限制與檢測宣告。」

政府就新蒲崗指明「受限區域」作出限制與檢測宣告及強制檢測公告
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府今日（二月二十三日）引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（第599J章），作出限制與檢測宣告（下稱「相關宣告」），自下午八時三十分起限制在新蒲崗指明「受限區域」（即新蒲崗錦榮街6-24A號金橋大廈和錦榮街1-33號及衍慶街5-7號東誠大廈，見附件）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。政府目標是在明日（二月二十四日）上午約七時左右完成此行動，以達致「同心抗疫，小區『清零』」的目標。

政府發言人表示：「根據第599J章，政府可按防疫需要，作出限制與檢測宣告。由於金橋大廈近期出現確診個案，加上上述兩幢大廈樓齡較舊，分間單位（劏房）情況普遍，經評估後相關區域感染風險有機會較高，政府決定就相關區域作出限制與檢測宣告。」

政府將於「受限區域」內設立臨時採樣站，並要求受檢人士於明日凌晨二時前接受檢測。受檢人士會獲安排到採樣站接受核酸測試，由專人以咽喉和鼻腔合併拭子採樣。在所有人士有檢測結果前，受檢人士必須留在處所內，以減少交叉感染的風險。政府會為行動不便的人士和長者安排上門採樣。

堅料

原來你係消息人士

又開波了

封區又返來了

Building list updated~

截至二月二十三日零時零分，中心正調查12宗新增2019冠狀病毒病確診個案，至今本港個案累計10 897宗（包括10 896宗確診個案和一宗疑似個案）。

新增的個案其中一宗為輸入個案。

過去十四天（二月九日至二十二日）累計新增217宗個案，包括177宗本地個案（其中70宗源頭不明）。

#10888
0219 油尖旺 莊士倫敦廣場 肯德基
0220 中西區 Imperial Kennedy 花園餐廳
0220 中西區 西寶城 麥當勞
0220 中西區 西寶城 Panash & Café
0221 灣仔 莊苑
0221 中西區 大新閣
0221 東區 威德閣
0221 灣仔 雍藝軒

#10891
0221 荃灣 大壩街 75 號 火山燒

#10894
0219 觀塘 臨澤街8號

#10896
0219 觀塘 創業街9號
0221 荃灣 荃豐中心

尼頭放寬個頭又封廈
係乜玩法

香港話講唔正

全民中伏

堂食 全trap

Unemployed

如果封正有地舖酒樓/餐廳都幾大鑊

呢兩幢有人中獎咩
好多日冇睇430冇哂記憶

金橋一粒東成蛋

金橋今日公佈有 即日封

二○二一年二月二十三日
納入強制檢測公告的大廈名單

新增一宗或以上確診個案的大廈
1. 香港九龍油尖旺文苑街 2-8 號/文蔚街 1-7 號文苑樓前座
2. 香港新界荃灣荃景圍 96 號荃灣中心南寧樓
3. 香港九龍紅磡崇安街 23 號環海.東岸 1C 座

環海東岸唔撚夠膽封
jagga

咁快已經要罰停賽

食環署就防疫規例嚴厲執法
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
食物環境衞生署（食環署）今日（二月二十三日）再次提醒餐飲業務負責人及公眾娛樂場所管理人切勿鬆懈，須嚴格遵從《預防及控制疾病（規定及指示）（業務及處所）規例》（第599F章）（《規例》）的指示。食環署會繼續巡查餐飲業務及公眾娛樂場所，對違例者採取嚴厲的執法行動。

食環署於二月十九日及二月二十日，分別向深水埗區及旺角區各一名涉嫌違反《規例》的規定（分別關於佩戴口罩及桌子之間的距離或分隔）的餐飲業務負責人展開檢控程序。有關餐飲處所因為未有採取相關的規定或限制，須於執法人員發現後的翌日起採取減低傳播風險的相應措施，即在下午六時正至翌日上午四時五十九分停止售賣或供應供在餐飲業務處所內進食或飲用的食物或飲品，並須安排不多於二人同坐一桌，分別為期三天及七天。

另外，食環署亦於二月十八日，向觀塘區一名涉嫌違反《規例》的規定（關於量度體溫及妥善展示載有「安心出行」場所二維碼）的公眾娛樂場所負責人展開檢控程序，有關處所因為未有採取相關的規定或限制，須於執法人員發現後的翌日起採取減低傳播風險的相應措施，即須關閉處所14天。由於該公眾娛樂場所負責人涉嫌無牌經營公眾娛樂場所，食環署亦已根據《公眾娛樂場所條例》（第172章）向有關人士展開檢控程序。

食環署及後於二月十九日再次巡查該觀塘區處所，發現有關人士未有按《規例》關閉處所，於是再次按《規例》向該處所負責人展開檢控程序。

咩舖？

邊個話冇

新聞稿冇開名，睇下呢兩日有冇記者八到

呀婆呀呀婆
我哋真係好撚唔想見到件柒object呀
幫幫手唔好落相淨係放佢個silhouette ok？

又係0人中，浪費公帑囉

早晨
又0確診喎

草

林奠又清零

帽

Jo

商台：10幾宗

Cable: >10

又暴升

jojo

Now>10

Now 1x

琴日唔係講咗unlink咩 唔通有新

【最新】消息：政府收到復星通知，「復必泰」疫苗能否明日抵港存在變數

唔俾你

但Sogo未落閘